<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/ontology/"
     xml:base="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/ontology/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:cavo="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/ontology/"
     xmlns:cavr="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/ontology">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ontology of the &quot;Green Rice&quot; Case</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ontología del Caso &quot;Arroz Verde&quot;</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/afectadas -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/afectadas">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Harmed or damaged by the action of a third party</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Perjudicado o dañado por la acción de un tercero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">afectadas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">affected</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/aporte -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/aporte">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acción o resultado de contribuir o participar en un fin determinado; la contribución puede o no involucrar un carácter económico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Action or result of contributing or participating in a specific purpose; the contribution may or may not involve an economic nature.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">aporte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">input</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/asignacionCodigo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/asignacionCodigo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Juicio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Con el fin de identificar de mejor manera ciertas acciones se determina un código para cada una de ellas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">In order to better identify certain actions, a code is determined for each of them.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">asignaciónCódigo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">codeAssignment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/colaboracionEfectuada -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/colaboracionEfectuada">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Reference is made to the accusation or complaint made by one person to another.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se hace referencia a la acusación o denuncia realizada por una persona a otra.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">colaboraciónEfectuada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">doneCollaboration</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/concede -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/concede">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Contrato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to the signature of the contract/agreement made between the parties involved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se refiere a la firma del contrato/acuerdo realizado entre las partes involucradas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">concede</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">grant</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/denunciadoPor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/denunciadoPor">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Complaint made by one person accusing another of committing a crime.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Denuncia que realiza una persona acusando a otra de cometer un delito.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">denunciadoPor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">reportedBy</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/detenidoEn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/detenidoEn">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Ciudad"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar en el que fue detenida la persona.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Place where the person was arrested.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">arrestedIn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">detenidoEn</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/detenidos -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/detenidos">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person who is arrested.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona(s) que es arrestada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">arrested</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">detenidos</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/haceEfectivo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/haceEfectivo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person who makes the payment or gives the authorization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona que realiza el cobro o da la autorización.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">haceEfectivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">makeCash</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/involucrada -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/involucrada">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person/Company/Country involved or involved in the case.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona/Empresa/País/Partido Político que participan o se ven envuelta en el caso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">involucrada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">involved</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/lideradoPor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/lideradoPor">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person who participates in a political party and is appointed as legal representative thereof.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona que participan en un partido político y es nombrado como representante legal del mismo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">leadBy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">lideradoPor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreCaso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreCaso">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre popular que se le asigna al caso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Popular name assigned to the case.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">catName</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreCaso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/ocupacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/ocupacion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/CargoPolitico"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">ocupación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ocupation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/procedienteDe -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/procedienteDe">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Contrato"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Transacción procedente de un contrato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Transaction from a contract.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">procedienteDe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">procedure</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/prueba -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/prueba">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Document is anything that is the product of a human act perceptible to the senses of sight and touch, which serves as indirect historical evidence and representative of any event.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Documento es toda cosa que sea producto de un acto humano perceptible con los sentidos de la vista y el tacto, que sirve de prueba histórica indirecta y representativa de un hecho cualquiera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">prueba</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">test</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/remitente -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/remitente">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person who sends an email, this in turn is part of the evidence of the case.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona que envia un correo, este a su vez forma parte de la evidencia del caso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">remitente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sender</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/sustraido -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/sustraido">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Que obtiene un beneficio económico al cumplirse lo que dispone un documento legal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">That obtains an economic benefit by complying with what is provided by a legal document.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">beneficiario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">beneficiary</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/tiene -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/tiene">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AsymmetricProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Delito"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Juicio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Fuente"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">have</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/apellido -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/apellido">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Apellido de la persona</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Person&apos;s last name</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">apellido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">lastName</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/cargoFormulado -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/cargoFormulado">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Delito"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cargo resultante de una denuncia</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Charge resulting from a complaint</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">cargoFormulado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">formulatedCharge</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoEmpresa -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoEmpresa">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigos"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador asignado por el caso a una Empresa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifier assigned by the case to a Company.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">codigoEmpresa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">companyCode</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoPersona -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoPersona">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigos"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador asignado por el caso a una Persona</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifier assigned by the case to a Person</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">codigoPersona</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">personCode</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoTransaccion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoTransaccion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigos"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador asignado por el caso a una Transaccion</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifier assigned by the case to a Transaction</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">codigoTransaccion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">transactionCode</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigos -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigos">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador asignado por el caso a una Persona/Empresa/Transacción.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identifier assigned by the case to a Person/Company/Transaction</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">codes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">codigos</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fecha -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fecha">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date the Case/Transaction/Detention was recorded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la se registró el Caso/Transacción/Detención.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaCreacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaCreacion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fecha"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date the Case was recorded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la se registró el Caso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">creationDate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fechaCreacion</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaDetencion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaDetencion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fecha"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date the Detention was recorded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la se registró el Detención.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">detentionDate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fechaDetención</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaTransaccion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaTransaccion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fecha"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date the Transaction was recorded.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la se registró el Transacción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">fechaTransacción</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">transactionDate</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/CargoPolitico"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Contrato"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Fuente"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Juicio"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Palabra o conjunto de palabras con las que se designan y se distinguen los seres vivos, los objetos físicos o abstractos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Word or set of words with which to designate and distinguish living beings, physical or abstract objects.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreCiudad -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreCiudad">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Ciudad"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the city.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de la ciudad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cityName</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreCiudad</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreContrato -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreContrato">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Contrato"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name assigned to the contract.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre que se le asigna al contrato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">contractName</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreContrato</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreEmpresa -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreEmpresa">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre legal registrado para la empresa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Registered legal name for the company.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">companyName</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreEmpresa</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreEvidencia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreEvidencia">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name assigned by the case to the evidence.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre asignado por el caso a la evidencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">nameEvidence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreEvidencia</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreInvestigacion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreInvestigacion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Juicio"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name assigned by the case to the investigation in progress.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre asignado por el caso a la investigación en curso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreInvestigacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">researchName</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreLider -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreLider">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Leader&apos;s name.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del líder.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">leadName</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreLider</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombrePais -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombrePais">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Country name.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del país.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">countryName</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombrePais</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombrePartido -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombrePartido">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name assigned to a political party.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre asignado a un partido político.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombrePartidoPolitico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">politicalPartyName</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreProvincia -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreProvincia">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombre"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Provincia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the province.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de la provincia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombreProvincia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">provinceName</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nomto -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nomto">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of a transaction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad de una transacción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">monto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rode</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/periodico -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/periodico">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Fuente"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Name of the newspaper.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del periódico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">newspaper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">periodico</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/representanteLegal -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/representanteLegal">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Legal representative of the organization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Representante legal de la organización.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">legalRepresentative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">representanteLegal</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalEfectivo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalEfectivo">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nomto"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of a cash transaction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad de una transacción en efectivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">totalEfectivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">totalEffective</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalFacturas -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalFacturas">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nomto"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Amount of a transaction in invoices.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad de una transacción en facturas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">totalFacturas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">totalInvoices</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalTransferido -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalTransferido">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nomto"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad total de la transacción.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Total amount of the transaction.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">totalTransferido</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">totalTransferred</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/CargoPolitico -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/CargoPolitico">
        <rdfs:comment xml:lang="en">It refers to people linked to the public administration; A politician is considered to be any person affiliated with a political party and who has been elected or appointed to tasks associated with public organizations, associations or institutions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se refiere a personas vinculadas a la administración pública; se considera que un político es toda persona afiliada a un partido político y que ha sido elegida o nombrada para tareas asociadas a organismos, asociaciones o instituciones públicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cargo Politico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Politic Charge</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son los casos en los que ciudadanos privados (o empresas) se hacen juicio en la corte.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">These are cases in which private citizens (or companies) are tried in court.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Case</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caso</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Ciudad -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Ciudad">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Provincia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A city is an urban space with a high density of population, in which commerce, industry and services predominate. It differs from other urban entities by various criteria, including population, population density or legal status, although its distinction varies between countries.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una ciudad es un espacio urbano con alta densidad de población, en la que predomina el comercio, la industria y los servicios. Se diferencia de otras entidades urbanas por diversos criterios, entre los que se incluyen población, densidad poblacional o estatuto legal, aunque su distinción varía entre países.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">City</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ciudad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Contrato -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Contrato">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A contract is an agreement of wills that creates or transmits rights and obligations to the parties that sign it. The contract is a type of legal act in which two or more people intervene and is intended to create rights and generate obligations.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un contrato es un acuerdo de voluntades que crea o transmite derechos y obligaciones a las partes que lo suscriben. El contrato es un tipo de acto jurídico en el que intervienen dos o más personas y está destinado a crear derechos y generar obligaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contract</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contrato</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Delito -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Delito">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A crime is a behavior that, either by own will or by imprudence, is contrary to what is established by law. The crime, therefore, implies a violation of the rules in force, which makes it worth punishment or punishment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un delito es un comportamiento que, ya sea por propia voluntad o por imprudencia, resulta contrario a lo establecido por la ley. El delito, por lo tanto, implica una violación de las normas vigentes, lo que hace que merezca un castigo o pena.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crime</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Delito</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Direccion -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Direccion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Ciudad"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An evidence is a determining test in a judicial process. It can be used to designate what allows to prove the truth of an event according to the criteria established by law.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una evidencia es un prueba determinante en un proceso judicial. Puede utilizarse para designar a aquello que permite demostrar la verdad de un hecho de acuerdo a los criterios establecidos por la ley.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evidence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evidencia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Fuente -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Fuente">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sitio Web, periódico o cualquier otro medio de comunicación confiable de la cual se extrae la información.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Website, newspaper or any other reliable means of communication from which the information is extracted.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fuente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Source</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Juicio -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Juicio">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A trial or a process of law is considered as a set of various legal acts, which are carried out to apply the law in the resolution of particular cases in the trials.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un juicio o un proceso de derecho es considerado como un conjunto de diversos actos jurídicos, los cuales son llevados a cabo para aplicar la ley en la resolución de casos particulares en los juicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Judgment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Juicio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion">
        <rdfs:comment xml:lang="en">An organization is a social system, formed in order to achieve the same common goal. Like any system, it can have internal subsystems, which have assigned specific tasks.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una organización es un sistema social, formado con el fin de alcanzar un mismo objetivo en común. Como todo sistema, éste puede contar con subsistemas internos, que tengan asignados tareas específicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Organizacion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Organization</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/OrganizacionPrivada -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/OrganizacionPrivada">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/OrganizacionPublica"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las empresas privadas son aquellas que el capital depende exclusivamente de privados o sociedades.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Private companies are those that capital depends exclusively on private or companies.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa Privada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Private company</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/OrganizacionPublica -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/OrganizacionPublica">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Company or public institution is one that depends on the state, whether municipal or governmental.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Empresa o institución pública es aquella que depende del estado, ya sea municipal o gubernamental.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empresa Pública</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public company</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es un territorio con características geográficas y culturales propias, que puede o no constituir un Estado soberano o una entidad política dentro de un Estado.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It is a territory with its own geographical and cultural characteristics, which may or may not constitute a sovereign State or a political entity within a State.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Country</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pais</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Son entidades de interés público que tienen como fin promover la participación de los ciudadanos en la vida democrática, contribuir a la integración de la representación nacional y como organizaciones de ciudadanos, hacer posible el acceso de éstos al ejercicio del poder público, de acuerdo con los programas, principios e ideas que postulan y mediante el sufragio universal, libre, secreto y directo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">They are entities of public interest whose purpose is to promote the participation of citizens in democratic life, contribute to the integration of national representation and as citizens&apos; organizations, make it possible for them to access public authority, in accordance with the programs, principles and ideas that postulate and through universal, free, secret and direct suffrage.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Partido Político</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Political party</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Designa a un individuo de la especie humana, hombre o mujer, que, considerado desde una noción jurídica y moral, es también un sujeto consciente y racional, con capacidad de discernimiento y de respuesta sobre sus propios actos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Designates an individual of the human species, man or woman, who, considered from a legal and moral notion, is also a conscious and rational subject, with capacity for discernment and response on their own acts.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">People</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Persona</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Provincia -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Provincia">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A province is an administrative division of certain States, which is part of the organizational structure of the territory.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una provincia es una división administrativa de ciertos Estados, que forma parte de la estructura organizativa del territorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Province</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Provincia</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion -->

    <owl:Class rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Operación de diverso tipo que se realiza entre dos o más partes y que supone el intercambio de bienes o servicios a cambio del capital correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Operation of different type that is carried out between two or more parties and that involves the exchange of goods or services in exchange for the corresponding capital.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Transacción</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Transaction</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/CargoPolitico"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Caso"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Contrato"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Delito"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Evidencia"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Fuente"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Juicio"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Organizacion"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Pais"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/PartidoPolitico"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Persona"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/Transaccion"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointProperties"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoEmpresa"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoPersona"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/codigoTransaccion"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointProperties"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaCreacion"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaDetencion"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/fechaTransaccion"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointProperties"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreCiudad"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreContrato"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreEmpresa"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreEvidencia"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreInvestigacion"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreLider"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombrePais"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombrePartido"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/nombreProvincia"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointProperties"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalEfectivo"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalFacturas"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://data.utpl.edu.ec/arrozverde/resource/totalTransferido"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

